.. _extensions:

Расширения Flask
================

Расширения Flask различным образом расширяют функциональность Flask.
Например, добавляют поддержку баз данных и т.п.

Поиск расширений
----------------

Расширения Flask перечислены по ссылке `Реестр расширений Flask`_ и могут
быть скачаны при помощи ``easy_install`` или ``pip``.  Если добавить
расширение Flask в качестве зависимости в файл ``requirements.rst`` или
``setup.py``, то обычно их можно установить с помощью простой команды или
при установке приложения.

Использование расширений
------------------------

Обычно расширения снабжены документацией, которая объясняет как их
использовать.  Нет общих правил обращения с расширениями, но их можно
импортировать из обычных мест.  Если у вас имеется расширение под названием
``Flask-Foo`` или ``Foo-Flask``, в любом случае его можно импортировать из
``flask.ext.foo``::

    from flask.ext import foo

Flask до версии 0.8
-------------------

Во Flask версии 0.7 и более ранних пакет :data:`flask.ext` отсутствует, а
вместо него можно импортировать расширение из ``flaskext.foo`` или
``flask_foo``, в зависимости от способа поставки расширения.  Если вы
хотите разрабатывать приложения, поддерживающие Flask 0.7 и более ранние,
импортировать всё равно нужно из пакета :data:`flask.ext`.  Есть модуль,
предоставляющий этот пакет и позволяющий достичь совместимости со старыми
версиями Flask. Его можно скачать с github: `flaskext_compat.py`_

Вот пример его использования::

    import flaskext_compat
    flaskext_compat.activate()

    from flask.ext import foo

После активации модуля ``flaskext_compat`` появится :data:`flask.ext`, из
которого можно импортировать расширения. 

.. _Реестр расширений Flask: http://flask.pocoo.org/extensions/
.. _flaskext_compat.py: https://github.com/mitsuhiko/flask/raw/master/scripts/flaskext_compat.py

`Оригинал этой страницы <http://flask.pocoo.org/docs/extensions/>`_